華爾街日報：美國司法部要求內地兩官媒登記為「外國代理人」 (14:53)

一名知情人士向美國《華爾街日報》透露，為免海外勢力影響甚至操控美國政壇，美國司法部過去數周起已要求新華社及央視旗下媒體中國環球電視網（CGTN）兩家內地官媒，根據《外國代理人註冊法》登記為「外國代理人」。

早在1938年，美國國會為遏制納粹主義於本土散播，故通過《外國代理人註冊法》，要求從事國際遊說、公關或收集情報等工作的任何人或團體註冊，並定期向司法部匯報。

據悉，強制要求外國傳媒登記為「外國代理人」並不僅是象徵性行動。俄羅斯國際新聞頻道「今日俄羅斯（RT）」的美國分社，去年便被司法部要求登記「外國代理人」。雖然為RT否認他們有為克里姆林宮工作，但登記後其國會採訪證已遭撤銷，而他們記者也被限制接觸議員和其他美國官員。

（華爾街日報/中央社）